比亞迪配股集資298億 分析料視市況決定是否再集資

比亞迪公布配股計劃，集資淨額約298億元。公司以每股225元配售1.33億股H股，相當於經擴大已發行H股數目約12.69%，每股配售價較昨日收市價折讓約7.8%。

星展認為，比亞迪早已公布配股消息，現時落實計劃，市場並不感到意外，而且公司受晶片短缺的影響較小，股價有望繼續向上。

不過，中證監批准公司在1年內，發行最多1.83億股H股，相當於現有H股股本約20%。而今次配股只佔獲批額度的66%，市場關注比亞迪何時再次配股。

招銀國際研究部策略師蘇沛豐說，配股攤薄每股盈利，但只要資金能夠提升產能及研發投入，市場仍然憧憬盈利前景。他相信，比亞迪會視乎市況再決定是否集資，股價波幅將會加劇，但相信行業前景不變。

今個月已有多家上市公司配股集資，包括藥明生物、康方生物、東方教育。蘇沛豐相信，會有更多公司趁市況良好配股集資，風電、太陽能及汽車等資本密集行業風險較高，但市場反應會較分歧，要視乎集資後的發展計劃。

炒高抽水散貨

股災

一早見到個咁既消息都升到仆街唔識玩

無得玩，佢唔係一般配股

正常配股跌完先升，而家就抽高散水